<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Tour Guide</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">الاعدادات</string>
    <string name="menu_historical">تاريخي</string>
    <string name="menu_shopping">تسوق</string>
    <string name="menu_restaurants">مطاعم</string>
    <string name="menu_streets">شوارع</string>
    <string name="menu_about_cairo">حول القاهرة</string>
    <string name="about_cairo_one">القاهرة هي عاصمة مصر وأكبر مدنها. تعد منطقة القاهرة الحضرية ، التي يبلغ عدد سكانها 21.3 مليون نسمة ، أكبر منطقة حضرية في الشرق الأوسط ، وأكبر منطقة حضرية في العالم العربي ، وثاني أكبر منطقة في إفريقيا ، وسادس أكبر منطقة في العالم. ترتبط القاهرة بمصر القديمة ، حيث يقع مجمع أهرامات الجيزة الشهير ومدينة ممفيس القديمة في منطقتها الجغرافية. تقع القاهرة بالقرب من دلتا النيل ، وقد تأسست في عام 969 بعد الميلاد في عهد الأسرة الفاطمية ، لكن الأرض التي تتكون منها المدينة الحالية كانت موقعًا للعواصم القومية القديمة التي لا تزال بقاياها مرئية في أجزاء من القاهرة القديمة. لطالما كانت القاهرة مركزًا للحياة السياسية والثقافية في المنطقة</string>
    <string name="cairo">القاهرة, مصر</string>
    <string name="his_pyramids_about">مجمع أهرامات الجيزة هو موقع أثري على هضبة الجيزة، على مشارف القاهرة، مصر. ويشمل الأهرامات الثلاثة الكبرى، وأبو الهول العظيم، وعدة مقابر، وقرية عمالية ومجمع صناعي. يقع في الصحراء الغربية، على بعد حوالي 9 كم غرب نهر النيل في البلدة القديمة في الجيزة، وحوالي 13 كم جنوب غرب مركز مدينة القاهرة</string>
    <string name="his_pyramids_name">الاهرمات</string>
    <string name="his_pyramids_addeess">نزلة السمان، الهرم، الجيزة</string>
    <string name="his_pyramids_phone">+20233835800</string>
    <string name="his_pyramids_location">29.9792307,31.1339981</string>
    <string name="his_EgyMuseum_about">المتحف المصري هو أحد أكبر وأشهر المتاحف العالمية، يقع في قلب العاصمة المصرية \"القاهرة\" بالجهة الشمالية لميدان التحرير. يعود تاريخ إنشائه إلى عام 1835.يعتبر من أوائل المتاحف في العالم التي أسست لتكون متحفًا عامًا على عكس المتاحف التي سبقته، يضم المتحف أكثر من 180 ألف قطعة أثرية أهمها المجموعات الأثرية التي عثر عليها في مقابر الملوك والحاشية الملكية للأسرة الوسطى في دهشور عام 1894، ويضم المتحف الآن أعظم مجموعة أثرية في العالم تعبر عن جميع مراحل التاريخ المصري القديم.</string>
    <string name="his_EgyMuseum_name">"المتحف المصري "</string>
    <string name="his_EgyMuseum_addeess">الإسماعيلية، قسم قصر النيل، محافظة القاهرة‬</string>
    <string name="his_EgyMuseum_location">30.0478001,31.2320908</string>
    <string name="his_EgyMuseum_phone">+2022582448</string>
    <string name="his_Azhar_about">الجامع الأزهر أو جامع الأزهر هو واحد من أهم معالم القاهرة الدينية ليس فقط على مستوى العبادة والروحانية ولكن على مستوى دراسة العلوم الشرعية وعلى مستوى العالم لأكثر من ألف عام. إلى جانب ذلك يُمثّل الجامع الأزهر للسائح الأجنبي تُحفة معمارية لا تُفوَّت من خلال مآذنه الثلاثة التي ترجع إلى القرون 14- 16 ميلادية وساحته الواسعة الرحبة التي تعود لتاريخ أقدم.</string>
    <string name="his_Azhar_name">"الجامع الأزهر "</string>
    <string name="his_Azhar_addeess">الدرب الأحمر، محافظة القاهرة‬</string>
    <string name="his_Azhar_location">30.0460383,31.2624629</string>
    <string name="his_Coptic_name">المتحف القبطى</string>
    <string name="his_Coptic_addeess">3 ماري جرجس، كوم غراب، قسم مصر القديمة، محافظة القاهرة‬</string>
    <string name="his_Coptic_location">30.0056036,31.2301165</string>
    <string name="his_Coptic_phone">+20223628766</string>
    <string name="his_Citadel_name">"قلعة صلاح الدين الأيوبي "</string>
    <string name="his_Citadel_about">قلعة صلاح الدين أحد أهم معالم القاهرة الإسلامية، وإحدى أفخم القلاع الحربية التى شيدت في العصور الوسطى، وقد أتاح موقعها الاستراتيجي أعلى جبل المقطم إطلالة رائعة على كافة معالم القاهرة التاريخية، ووفرت الأسوار المنيعة حول عواصم مصر الإسلامية مع القلعة مزيد من الحماية ضد الحصار.</string>
    <string name="his_Citadel_addeess">صلاح سالم، الأباجية، قسم الخليفة، محافظة القاهرة‬</string>
    <string name="his_Citadel_phone">+20225121735</string>
    <string name="his_Citadel_location">30.0292203,31.2574295</string>
    <string name="his_Tower_name">برج القاهرة</string>
    <string name="his_Tower_about">برج القاهرة هو برج يقع في العاصمة المصرية القاهرة، تم بناؤه بين عامي 1956 و1961 من الخرسانة المسلحة على تصميم زهرة اللوتس المصرية، من تصميم المهندس نعوم شبيب، ويقع في قلب القاهرة على جزيرة الزمالك بنهر النيل. يصل ارتفاعه إلى 187 متراً وهو أعلى من الهرم الأكبر بالجيزة بحوالي 43 مترا.</string>
    <string name="his_Tower_addeess">قسم الزمالك، محافظة القاهرة‬</string>
    <string name="his_Tower_phone">+20227365112</string>
    <string name="his_Tower_location">30.045915,31.2221011</string>
    <string name="his_Baron_about">إن قصر البارون إمبان؛ ذا الطراز الهندي، وبرجه الذي يبرز وسط الصحراء، وتصميمه المثير باللون البنى المحروق (السيينا)، يقف متميزًا عن بقية المدينة، عاكِسًا المكانة الرفيعة لمالكه،  فهو معْلمًا أساسيًّا في المشهد العمراني لحي مصر الجديدة، كما يُعدّ واحدًا من أبرز المعالم في العاصمة، حيث تجذب صورته المبتكرة الفريدة جموع السائرين من المارة في الطريق.</string>
    <string name="his_Baron_name">"قصر البارون إمبان "</string>
    <string name="his_Baron_addeess">العروبة، المنتزه، قسم مصر الجديدة، محافظة القاهرة‬ 11757</string>
    <string name="his_Baron_location">30.0866701,31.3281445</string>
    <string name="his_Sphinx_name">تمثال أبو الهول بالجيزة</string>
    <string name="his_Sphinx_about">تمثال أبو الهول بالجيزة هو تمثال عملاق من الحجر الجيري عمره 4500 عام يقع بالقرب من الهرم الأكبر في الجيزة ، مصر. يبلغ طول تمثال أبو الهول العظيم 240 قدمًا (73 مترًا) وارتفاعه 66 قدمًا (20 مترًا) ، وهو أحد أكبر المعالم الأثرية في العالم. وهي أيضًا واحدة من أكثر الآثار المعروفة عند قدماء المصريين ، على الرغم من أن أصول وتاريخ الهيكل الضخم لا يزالان موضع نقاش.</string>
    <string name="his_Sphinx_addeess">الظهير الصحراوى لمحافظة الجيزة، الجيزة</string>
    <string name="his_Sphinx_location">29.9752687,31.1353787</string>
    <string name="his_Opera_name">دار الأوبرا المصرية</string>
    <string name="his_Opera_about">دار الأوبرا المصرية، افتتحت في عام 1988 وتقع في مبناها الجديد والذي شُيد بمنحة من الحكومة اليابانية لنظيرتها المصرية بأرض الجزيرة بالقاهرة وقد بنيت الدار على الطراز الإسلامي. ويعتبر هذا الصرح الثقافي الكبير الذي افتتح يوم 10 أكتوبر عام 1988هو البديل عن دار الأوبرا الخديوية التي بناها الخديوي إسماعيل العام 1869 واحترقت في 28 أكتوبر العام 1971 بعد أن ظلت منارة ثقافية لمدة 102 عاما.</string>
    <string name="his_Opera_addeess">ميدان الاوبرا، قسم الزمالك، محافظة القاهرة‬</string>
    <string name="his_Opera_phone">+20227390188</string>
    <string name="his_Opera_location">30.0423613,31.2214795</string>
    <string name="his_Church_about">تقع الكنيسة المعلقة في حي مصر القديمة، في منطقة القاهرة القبطية الأثرية الهامة، فهي على مقربة من جامع عمرو بن العاص، ومعبد بن عزرا اليهودي، وكنيسة القديس مينا بجوار حصن بابليون، وكنيسة الشهيد مرقوريوس (أبو سيفين)، وكنائس عديدة أخرى. وسميت بالمعلقة لأنها بنيت على برجين من الأبراج القديمة للحصن الروماني(حصن بابليون)، ذلك الذي كان قد بناه الإمبراطور تراجان في القرن الثاني الميلادي، وتعتبر المعلقة هي أقدم الكنائس التي لا تزال باقية في مصر.</string>
    <string name="his_Church_name">الكنيسة المُعلقة</string>
    <string name="his_Church_addeess">كوم غراب، قسم مصر القديمة، محافظة القاهرة‬</string>
    <string name="his_Church_location">30.0052663,31.2279939</string>
    <string name="sho_Khan_about">خان الخليلي، أحد أحياء القاهرة القديمة، وهو يتمتع بجذب سياحي كبير بالنسبة لزوار القاهرة ومصر بشكل عام. يتميز بوجود بازارات ومحلات ومطاعم شعبية، كما يتميز بكثرة أعداد السياح واعتياد سكانه عليهم. حي خان الخليلي كان مصدر إلهام للعديد من الكتاب والأدباء المصريين أبرزهم الكاتب نجيب محفوظ الذي ألف إحدى رواياته التي تدور أحداثها بالحي وتحمل اسمه \"خان الخليلي\" والتي تم تحويلها إلى فيلم سينمائي من بطولة الممثل عماد حمدي.</string>
    <string name="sho_Khan_name">خان الخليلي</string>
    <string name="sho_Khan_addeess">الجمالية، قسم الجمالية، محافظة القاهرة‬</string>
    <string name="sho_Khanlocation">30.0477386,31.2600651</string>
    <string name="his_Coptic_about">يضم المتحف القبطى أكبر مجموعة من الآثار القبطية فى العالم، تم افتتاحه فى سنة 1910. تم انشاء المتحف بمجهودات مرقص سميكة باشا الذى يعتبر أحد الشخصيات المسيحية البارزة وقد كان مهتماً بحفظ التراث القبطى، كان سميكة باشا قد قام بجمع الآثار القبطية والعديد من العناصر المعمارية من الكنائس القديمة التى تخضع للتجديدات، وقد استخدمها لبناء المتحف وتأسيس مجموعته.</string>
    <string name="sho_Festival_about">تم تأسيس هذا المول الرائع من قبل مجموعة الفطيم العقارية وتم الانتهاء من بناؤة عام 2013 ويقع هذا المول الضخم على مساحة كبيرة جدا تقدر بحوالى 700 فدان مما يجعلها أفضل مولات التسوق فى القاهرة  كما يوجد على هذه المساحة الكبيرة العديد من الخدمات مثل تأجير الشقق السكنية او بيعها ويوجد مدارس على مستوى عالمى فى التعليم</string>
    <string name="sho_Festival_name">"كايرو فستيفال سيتى مول "</string>
    <string name="sho_Festival_addeess">كايرو فستيفال سيتى مول، 108.04 km، قسم أول القاهرة الجديدة</string>
    <string name="sho_Festival_location">30.0290116,31.4108183</string>
    <string name="sho_Festival_phone">+20226186000</string>
    <string name="sho_Stars_about">يقع هذا المول الرائع والضخم فى مدينة النصر فى القاهرة وهذا المول افتتح فى عام 2004 حيث ستى ستاترز بها ديكورات عالية الجودة فى كل طابق. وتمتاز الطوابق بتصميم جذاب وفى هذا المول يوجد العديد من المتاجر مثل:متاجر الملابس منها الحريمى ومنها الرجالى ومتاجر الاحذية فيما يناسب ذوقق. ويوجد متاجر للاكسسوارات والاحتياجات المنزلية والملابس الرياضية والحقائب و الاجهزة الكهربية  حيث يمكن القيام برحلة كاملة فى مجمع ستى ستارز.</string>
    <string name="sho_Stars_name">مول سيتي ستارز</string>
    <string name="sho_Stars_addeess">مساكن المهندسين، مدينة نصر، محافظة القاهرة‬</string>
    <string name="sho_Stars_phone">+20224802014</string>
    <string name="sho_Stars_location">30.0736176,31.3418755</string>
    <string name="sho_Arabia_name">مول العرب</string>
    <string name="sho_Arabia_addeess">الظهير الصحراوى لمحافظة الجيزة، الجيزة</string>
    <string name="sho_Arabia_phone">+20238260200</string>
    <string name="sho_Arabia_location">30.0071209,30.9726564</string>
    <string name="sho_Arabia_about">يعتبر مول العرب احدى اكبر مراكز التسوق في القاهرة مصر ويقع مدينة السادس من اكتوبر افتتح اواخر عام 2010 ويضم عدد كبير من المحلات التجارية المتنوعة بالاضافة لأفرع شركات الاتصالات والبنوك ودور السينما واماكن مخصصة للالعاب وصالة ضخمة تضم العديد من المطاعم وغير ذلك حيث يعتبر احد افضل المجمعات التجارية الشاملة في مصر.</string>
    <string name="sho_Downtown_addeess">Area A-City Center, 5th District, Road 90، محافظة القاهرة‬</string>
    <string name="sho_Downtown_phone">+20223146182</string>
    <string name="sho_Downtown_location">30.0174435,31.4104207</string>
    <string name="sho_Downtown_name">داون تاون التجمع الخامس</string>
    <string name="sho_Downtown_about">يقع مجمع تسوق داون تاون في منطقة القطامية حيث افتتح حديثاً ويتميز بكونه مجمع مفتوح يضم اشهر الماركات التجارية العالمية في محتلف المجالات . يحوي مجمع التسوق العديد من المحلات التجارية والمطاعم والمقاهي العالمية كما انه يتميز بوجود نافورة راقصة في ساحته الخارجية ويعد واحداً من اجمل اسواق القاهرة</string>
    <string name="sho_Genena_name">جنينة مول</string>
    <string name="sho_Genena_addeess">St, off، 9 El-Batrawy، Abbas el-Akkad، St، مدينة نصر، محافظة القاهرة‬ 11432</string>
    <string name="sho_Genena_phone">+20220820621</string>
    <string name="sho_Genena_location">30.1215095,31.1036564</string>
    <string name="sho_Genena_about">جنينة مول تم انشائه عام 1999فى شارع البطراوى فى مدينة نصر وسمي مول جنينة بهذا الاسم نسبة الى محمد عبد الحميد جنينة.ويتكون جنينة مول من 5 طوابق الذى يحتوى على محلات الاكسسوارات والهداياومحلات الملابس ومنتجات جلدية ومفروشات وموبايل ومستلزمات الكمبيوتر كما يوجد ايضا 6 سينمات.بالاضافة الى صالة التزحلق على الجليد الطبيعى الى جانب حوالى 10 مطاعم كبيرة بجانب الى ان المول يحتوى على 300 محل تجارى</string>
    <string name="sho_Sun_name">صن سيتي مول</string>
    <string name="sho_Sun_addeess">" شارع عبدالله ابن سالمه التسعين الشمالي بالقرب من بوابه ٦ الرحاب"</string>
    <string name="sho_Sun_location">30.0413088,31.4764237</string>
    <string name="sho_Sun_about">من اكبر مولات القاهرة واحد اسواق القاهرة الحديثة تجدون فيه العديد من الماركات التجارية العالمية والمحلية المشهورة، يضم المجمع عدد كبير من المحلات التجارية والعديد من المطاعم العالمية والمقاهي ودور للسينما واماكن ترفيهية</string>
    <string name="sho_Tiba_name">طيبا أوتليت مول</string>
    <string name="sho_Tiba_addeess">11371, 75 طريق النصر</string>
    <string name="sho_Tiba_phone">+20222622022</string>
    <string name="sho_Tiba_location">30.067496,31.327877</string>
    <string name="sho_Tiba_about">طيبة أوتليت مول هو أول أوتليت مول يتم إنشائه في مصر و في قلب مدينة نصر بالقاهرة. المركز التجاري القائم على 2866 متر مربع يحتوي على 34 محل أوتليت، ألعاب للأطفال، مطاعم و دار سينما مع جراج تحت الأرض يكفي لـ107 مركبة و متجر كارفور.</string>
    <string name="res_AbouElsid_about">من افضل مطاعم القاهرة ويتمتع بشهرة واسعة في العاصمة المصرية، يتميز مطعم ابو السيد بديكوراته المستوحاة من الدولة الفاطمية في مصر وتجد ذلك في الاعمال الخشبية والاضاءة. يقدم المطعم لائحة واسعة من مأكولات المطبخ المصري الاصيل اضافة الى المقبلات الشهية.</string>
    <string name="res_AbouElsid_addeess">157 محور 26 يوليو، St, El Zamalek, محافظة القاهرة‬</string>
    <string name="res_AbouElsid_name">ابو السيد</string>
    <string name="res_AbouElsid_phone">+20227359640</string>
    <string name="res_AbouElsid_location">30.0594256,31.222013</string>
    <string name="res_Rotating_name">مطعم البرج الدوار 360</string>
    <string name="res_Rotating_addeess">برج القاهرة، شارع البرج، الزمالك، الجيزة</string>
    <string name="res_Rotating_phone">+20223651234</string>
    <string name="res_Rotating_about">من افخم  مطاعم القاهرة وذلك لكونه يقع في برج القاهرة في الطابق الرابع عشر ليوفر اطلالة رائعة على المدينة من ارتفاع 160 متر تقريباً ومايميزه هو قيامه بدورة كاملة حول نفسه خلال ساعة ليقدم لزواره مشهد بانورامي بـ360 درجة. يقدم المطعم قائمة واسعة لأشهى الاطباق العربية والشرقية.</string>
    <string name="res_Rotating_location">30.0457584,31.2230024</string>
    <string name="res_Naguib_name">"مقهى نجيب محفوظ "</string>
    <string name="res_Naguib_phone">+20225903788</string>
    <string name="res_Naguib_addeess">5 ش سكة البادستان، خان الخليلى، قسم الجمالية، محافظة القاهرة‬</string>
    <string name="res_Naguib_location">30.0480626,31.2594298</string>
    <string name="res_Naguib_about">يستحق هذا المقهى والمطعم المصري الأصيل في خان الخليلي بالتأكيد الزيارة، ليس فقط لقائمة الطعام لذيذ الذي يقدمه للزائرين، وخاصة أطباق الفطير المصري الرائع، ولكن يمتد الأمر أيضا إلى روعة الديكور والتصاميم الجميلة والأجواء المحيطة الرائعة، ناهيك عن فرقة العود التي تعطي هذا المكان أيضا جو أصيل وحيوي للغاية.</string>
    <string name="res_Tarek_addeess">16 ش معروف تقاطع ش شامبليون, قريب من دار القضاء العالى</string>
    <string name="res_Tarek_phone">+20225775935</string>
    <string name="res_Tarek_location">30.0501804,31.2356132</string>
    <string name="res_Tarek_name">كشرى ابو طارق</string>
    <string name="res_Tarek_about">للحصول على أجمل تجربة لاكتشاف طبق الكشري المصري، توجه إلى مطعم أبو طارق في وسط المدينة، فمنذ عام 1950، تم تصوير أبو طارق على شبكة CNN، وهو الآن مشهور في جميع أنحاء العالم في إعداده هذا الطبق الشهير، والذي يتكون من مزيج من الأرز والمعكرونة والعدس، مع صلصة الطماطم الحارة المزينة بحمص وبصل مقلي مقرمش، مع خل الثوم أو صلصة الفلفل الحار.</string>
    <string name="res_Taboula_name">مطعم تبوله</string>
    <string name="res_Taboula_addeess">المستشار، 1 Latin America St شارع، محمود فهمي</string>
    <string name="res_Taboula_phone">+20227925261</string>
    <string name="res_Taboula_location">30.0398771,31.2305309</string>
    <string name="res_Taboula_about">يتميز تبولة بأجواء محلية دافئة في قلب العاصمة المصرية القاهرة، ويقدم لزائريه الضيافة العربية التقليدية وأفضل المأكولات الشهية من الشرق الأوسط ، ولعل أشهر تلك الأطباق هو السلطة اللبنانية، جنبا إلى جنب مع غيرها من الأطباق التي تشمل المشاوي والسلطات مع المزة المصرية. يمكنك بعد ذلك اختتام المساء من خلال الاستمتاع بالحلويات التقليدية في الشرق الأوسط والاستماع إلى الألحان العربية الكلاسيكية، مع أغاني أم كلثوم وفيروز التي يمكنك سماعها في المكان.</string>
    <string name="res_Saigon_name">مطعم ولونج سايجون</string>
    <string name="res_Saigon_phone">+20224619494</string>
    <string name="res_Saigon_addeess">فيرمونت نايل سيتي ، نايل سيتي تاورز - رملة بولاق ، القاهرة</string>
    <string name="res_Saigon_location">30.0721937,31.225836</string>
    <string name="res_Saigon_about">إذا كنت تبحث عن خيارات متعددة من الخيارات المتاحة في الصينية والتايل ، والإندونيسية والسنغافورية والماليزية ، لأنظرانية في الخلفية. مطعم رائع في فندق «فيرمونت نايل سيتي» ، وملحق به صالة فخمة أنيقة «لاونج» ذات إطلالة رائعة على نهر النيل.قائمة الطعام تشكيلة كبيرة من المقبلات والحساء والسلطات والأطباق والحلويات ، والبداية ، ذات النكهة المميزة ، ومن بينها يمكن تجربة بيف تاكاكي أو سالمون تاكاكي ، وجميعها طازجة ، ومهارة لكونها المدخل إلى المطبخ الآسيوي</string>
    <string name="str_Khan_name">خان الخليلي</string>
    <string name="str_Khan_addeess">الجمالية، قسم الجمالية، محافظة القاهرة‬</string>
    <string name="str_Khan_location">30.0477386,31.2600651</string>
    <string name="str_Khan_about">من أشهر شوارع القاهرة السياحية التي يقصدها مئات الآلاف من السياح لشراء التذكارات من تماثيل فرعونية مُقلدة ، حُلي تحمل رموز فرعونية شهيرة ، مشغولات وأوانيية ونحاسية منقوشة ومُزخرفة بدقة وإتقان ، مشغولات ذهبية وماسية ، وزي نسائي تقليدي. هذا إلى جانب مقهى الفيشاوي الشهير الذي يرجع تاريخه لسبعينات القرن الـ 18. يرجع تاريخ خان الخليلي إلى عهد المماليك ، والذي لا يزيد عن 6 قرون ، ومع ذلك لازال يحافظ على تصميمه العريق فأغلب بيوته الأثرية تحتفظ بهيئتها التي بُنيت بها للمرة الأولى ومازالت مرافقه البدائية حاضرة وومُستخدمة</string>
    <string name="str_Azhar_name">الأزهر</string>
    <string name="str_Azhar_about">واحد من أهم شوارع القاهرة الرئيسية سياحياً، فالشارع يبدأ من منطقة العتبة وينتهي في الدرّاسة ويربط خلال هذه المسافة بين أهم شوارع القاهرة ومناطقها. ويُمكن للسُيّاح خلال زيارتهم لشارع الأزهر زيارة اثنين من أشهر مساجد القاهرة ومحاريبها العلمية وهما: الجامع الأزهر ومسجد الحسين والفوز بدقائق روحانية لا تُنسى داخل المسجدين مع التقاط أروع الصور لكنوزهم المعمارية المُستمدة من تراث الحضارة الإسلامية. وللنساء المُحبات للمشغولات الذهبية أو الرجال الراغبين في شراء هدايا قيّمة للعائلة يُمكنهم المرور بمنطقة الصاغة وشراء ما لذ وطاب من أجمل الموديلات والأشكال. ويقع خان الخليلي ضمن نطاق شارع الأزهر لمُحبي اقتناء التذكارات القيّمة المُتنوعة.</string>
    <string name="str_Azhar_addeess">الدرب الأحمر، محافظة القاهرة‬</string>
    <string name="str_Azhar_location">30.045688,31.2604964</string>
    <string name="str_Moez_name">شارع المُعز</string>
    <string name="str_Moez_about">من افضل شوارع القاهرة تعبيراً عن التراث المصري والتي تستقطب أنظار الآلاف من السياح بفضل التصميم المعماري القديم والعريق لمنازله التي تم تحويل بعضها لمزارات سياحية أو بيوت ثقافية حيث البناء الحجري والمشربيات الخشبية والأبواب العتيقة. كما يتميّز الشارع بالباعة الذين يُؤجرون الزي المصري التقليدي القديم “البيشة والملاءة اللف” للسُيّاح المحليين والأجانب حيث يُمكن للزائر التقاط صورة له بهذا الزي. أما ليلاً تستضيف القصور والبيوت الثقافية في شارع المعز وأشهرها بيت السحيمي أُمسيات ثقافية وفرق غنائية تراثية.</string>
    <string name="str_Moez_addeess">الجمالية، قسم الجمالية، محافظة القاهرة‬</string>
    <string name="str_Moez_location">30.0509306,31.2593861</string>
    <string name="str_Ghouria_name">" الغورية "</string>
    <string name="str_Ghouria_about">شارع عريق يرجع تاريخه لعهد المماليك تحديداً منتصف القرن 13 ويتبع إدارياً حي الجمالية. قديماً تميّز الشارع بعدد من المحلات الكبيرة مُتعددة الطوابق حيث كان التجار يأتون ببضاعتهم لبيعها في الحي التجاري الشهير. الآن يقودك الشارع العريق لمجموعة من أهم آثار القاهرة الفاطمية والأيوبية والمملوكية مثل وكالة وسبيل مياه الغوري، المدرسة الغورية التي تشتهر بأرضياتها الرخامية البيضاء المُزخرفة بفن ودقة وإتقان، باب الفتوح، تكية السلحدار، ومسجد الأقمر. كما يقود الشارع أيضاً إلى ضريح الحسين، خان الخليلي، والجامع الأزهر.</string>
    <string name="str_Ghouria_location">30.0443276,31.2565827</string>
    <string name="str_Ghouria_addeess">شارع الغورية الدرب الأحمر محافظة القاهرة‬</string>
    <string name="str_Kasr_name">شارع قصر النيل</string>
    <string name="str_Kasr_about">هو واحد من أهم شوارع وسط القاهرة التي تم تعميرها على مر عقود من تاريخ الحكم الملكي لأسرة محمد علي باشا لمصر. يشتهر الشارع بالعقارات العملاقة ذات الطراز المعماري الأوروبي الفخم ومحلات بيع الملابس الأنيقة، المعالم السياحية القريبة كالمتحف المصري والأوبرا ومنتزهات ونوادي الجزيرة. ومن أهم معالمه كوبري قصر النيل وتمثالي أسدي قصر النيل المُتربّعيّن على طرفيه، ويوفر الكوبري إطلالة وجولة رائعة أعلى نهر النيل مع إمكانية القيام برحلة نهرية بأحد القوارب.</string>
    <string name="str_Kasr_location">30.0498444,31.2441483</string>
    <string name="str_Kasr_addeess">شارع قصر النيل، الفوالة، عابدين، محافظة القاهرة‬</string>
    <string name="str_Talaat_name">" طلعت حرب"</string>
    <string name="str_Talaat_about">شارع وميدان طلعت حرب هو واحد من شوارع وسط القاهرة الرئيسية التي تمتد من ميدان التحرير وحتى شارع 26 يوليو، ويرجع تاريخه لعهد الخديوي إسماعيل. يشتهر شارع طلعت حرب بتمثال الاقتصادي المصري الشهير طلعت حرب الذي يتوسط الميدان، مع دور السينما الشهيرة كسينمات مترو وميامي وراديو، العقارات ذات الطراز المعماري الأوروبي الفخم العتيق والضخم، محلات بيع الملابس، محل جروبي الشهير للمخبوزات والحلويات والمُثلّجات.</string>
    <string name="str_Talaat_location">30.048682,31.2371372</string>
    <string name="str_Talaat_addeess">شارع طلعت حرب محافظة القاهرة‬</string>
    <string name="str_Zuwayla_name">باب زويلة</string>
    <string name="str_Zuwayla_addeess">المعز لدين الله، الدرب الأحمر، محافظة القاهرة‬</string>
    <string name="str_Zuwayla_about">باب زويلة أو بوابة المتولي هو أحد أبواب \"القاهرة القديمة\" في العاصمة المصرية القاهرة. يشتهر هذا الباب أو البوابة بكونه البوابة التي عُلّق تحتها رؤوس رسل هولاكو قائد التتار حينما أتوا مهددين لمصر مما أدي في نهاية المطاف إلى دحر المغول ونشوء دولة المماليك، وأعدم عليه أيضاً آخر السلاطين المماليك، طومان باي، بعد دخول السلطان العثماني سليم الأول لمصر وضمها للدولة العثمانية، إيذانا بنهاية دولة المماليك. تم إنشاء الباب في العام 485 هجرية (1092 ميلادي)، ويتكون من كتلة بنائية ضخمة عمقها25 مترا وعرضها25.72 متر وارتفاعها 24 مترا عن مستوى الشارع. يتكون الباب من برجين مستديرين يبرز ثلث الكتلة النباتية خارج السور ويتوسط البرجين ممر مكشوف يؤدي الي باب المدخل ويرتفع البرجان الي ثلثي الارتفاع في بناء مصمت ويأتي في الثلث العلوي من كل منهما حجرة دفاع يغطيها قبو طولي يتقاطع مع قبو عرضي.</string>
    <string name="str_Zuwayla_location">30.0429345,31.2557213</string>
    <string name="str_Nile_about">من أفضل اماكن السهر في القاهرة ليلًا أمام منظر النيل البديع هو استقلال إحدى البواخر العائمة الثابتة أو المُتحركة والتي يتم على متنها تقديم فقرات فنية مُتعددة كالحفلات الموسيقية والغنائية وفقرات الرقص الشرقي والفلكلوري إلى جانب أشهى وجبات الطعام وألذ المشروبات. ولعل من أشهرها نيل مكسيم أمام فندق ماريوت بالزمالك، جراند حياة التابعة للفندق الذي يحمل الاسم نفسه في منطقة جاردن سيتي، السرايا ونايل سيتي بالزمالك أو منطقة الجزيرة بالقرب من كوبري أكتوبر، وغيرها. وإن كنت تريد رحلة نيلية بعيدًا عن أجواء الصخب يُمكنك استقلال قارب تقليدي بسيط من منطقة الكورنيش في الزمالك أو المعادي، حيث الاستمتاع بأجواء من الهدوء والاستجمام وحدك في حضرة النيل العظيم. أما إن كنت تُحب الاختلاط بالسكان المحليين في أبسط صوره فإليك الرحلات النيلية بالأتوبيس النهري الذي يُعد وسيلة مواصلات ترفيهية في نفس الوقت. لا تفوّت عليك أفضل أوجه السياحة في القاهرة واحظ برحلة نيلية رائعة بأي وسيلة تنزه وانتقال تروق لك.</string>
    <string name="str_Nile_name">نهر النيل</string>
    <string name="str_Nile_location">30.0594699,31.188424</string>
    <string name="str_Nile_addeess">نهر النيل القاهرة</string>
    <string name="about_cairo_two">وتسمى \"مدينة الألف مئذنة\" لغالبية العمارة الإسلامية. تم منح مركز القاهرة التاريخي مكانة مواقع التراث العالمي في عام 1979. وتعتبر القاهرة مدينة عالمية بتصنيف \"بيتا +\" وفقًا لـ GaWC. اليوم ، تمتلك العاصمة المصرية أقدم وأكبر صناعات السينما والموسيقى في الشرق الأوسط والعالم العربي ، بالإضافة إلى ثاني أقدم مؤسسة للتعليم العالي في العالم ، جامعة الأزهر. العديد من وسائل الإعلام الدولية والشركات والمنظمات لها مقار إقليمية في المدينة ؛ كان مقر جامعة الدول العربية في القاهرة معظم فترات وجودها. يبلغ عدد سكانها أكثر من 9 ملايين موزعة على 453 كيلومتر مربع (175 ميل مربع) ، القاهرة هي إلى حد بعيد أكبر مدينة في مصر. يعيش 9.5 مليون ساكن إضافي على مقربة من المدينة. القاهرة ، مثل العديد من المدن الكبرى الأخرى ، تعاني من مستويات عالية من التلوث وحركة المرور. مترو القاهرة هو واحد من اثنين فقط من أنظمة المترو في إفريقيا (الآخر موجود في الجزائر العاصمة ، الجزائر) ، ويصنف من بين خمسة عشر أكثر ازدحامًا في العالم ، مع أكثر من مليار رحلة ركاب سنويًا. احتل اقتصاد القاهرة المرتبة الأولى على مستوى الشرق الأوسط في عام 2005 ، والمرتبة 43 عالميًا على مؤشر المدن العالمية لعام 2010 الصادر عن مجلة فورين بوليسي.</string>
    <string name="place_name">اسم المكان</string>
    <string name="more_info">المزيد من المعلومات</string>
</resources>